\documentclass{article}

\usepackage{epstopdf} \epstopdfsetup{update}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[centertags]{amsmath}
\usepackage[lmargin=2cm,rmargin=2cm,tmargin=2cm,bmargin=2cm]{geometry}
\usepackage{amsfonts,amssymb,graphicx,enumerate,verbatim,hyperref,color,hyperref,listings}

\input{color}

\hypersetup{
  colorlinks,
  citecolor=DarkSlateGrey,
  filecolor=DarkSlateGrey,
  linkcolor=DarkSlateGrey,
  urlcolor=DarkSlateGrey
}

\title{LEPTEN - LABSOLAR \\ Relatório de Desenvolvimento \\ BolsaCNPQ de Inic. Científica}

\author{Lucas \textsc{Tonussi}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{tabular}{lr}

Date Performed: \today \\ Equipe: Lucas Tonussi e Thiago Coelho \\
Supervisor: \href{https://www.lepten.ufsc.br/equipe/pesquisadores/rubinei.html}{M.Sc. Rubinei Dorneles Machado} %Instructor/supervisor

\end{tabular}

\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs

\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}.} % Make numbering in the enumerate environment by letter rather than number (e.g. section 6)


%Sec1


\section{Instruções SVN/Projeto Notus/Persistence}

\qquad Instruções para baixar o NOTUS e o Persistence na sua IDE. Na sua IDE de preferência vá em TEAM, e então CHECKOUT. Configure as opções do servidor SVN para o notus \textsc{http://150.162.29.8/notus} Coloque sua senha e usuários cadastrados (desenvolvedores apenas).

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{checkout_notus}
\end{center}

\qquad Agora selecione o estágio TRUNK do svn e clique avançar. Sua ide vai querer criar uma working copy para você, clique OK.

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{trunk}
\end{center}


\qquad Mesma coisa para o persistence TEAM, e então CHECKOUT. Configure as opções do servidor SVN para o notus \textsc{http://150.162.29.8/persistence} Coloque sua senha e usuários cadastrados (desenvolvedores apenas).

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{checkout_persistence}
\end{center}

\qquad Para o Persistence a última versão na trunk é a 2.0, Selecione-a e copiei para sua estação a versão desse projeto mais recente do Persistence. Veja as imagens a seguir:

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{persis2}
\end{center}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{persis2b}
\end{center}

\qquad Agora que os projetos estão abertos no seu ambiênte de desenvolvimento, você precisa completá-los com as dependências. são elas:

\begin{verbatim}
antlr-2.7.6.jar                      hibernate-tools.jar
asm-attrs.jar                        javassist.jar
asm.jar                              jdbc2_0-stdext.jar
beansbinding-1.2.1.jar               jdom-1.1.jar
c3p0-0.9.1.2.jar                     jettison-1.0.1.jar
c3p0-0.9.1.2-jdk1.3.jar              joda-time-1.6.jar
c3p0-oracle-thin-extras-0.9.1.2.jar  jta.jar
commons-collections-2.1.1.jar        postgresql-8.3-603.jdbc3.jar
commons-logging-1.1.jar              stax-1.2.0.jar
dom4j-1.6.1.jar                      stax-api-1.0.1.jar
ehcache-1.2.3.jar                    wstx-asl-3.2.7.jar
ejb3-persistence.jar                 xml-writer-0.2.jar
hibernate3.jar                       xom-1.1.jar
hibernate-annotations.jar            xpp3_min-1.1.4c.jar
hibernate-commons-annotations.jar    xstream-1.3.1.jar
hibernate-entitymanager.jar          xstream-benchmark-1.3.1.jar
cglib-2.1.3.jar                      cglib-nodep-2.2.jar
\end{verbatim}

\qquad Por favor, certifique-se que você tem essas dependência em um sub diretório do seu diretório de desenvolvimento de projetos. Feito isso, propriedade desse projeto Notus e também do Projeto Persistence e faça o que as imagens sugerem.

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{libs2}
\end{center}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{libs1}
\end{center}


\qquad Agora você tem seus projetos NOTUS e PERSISTENCE2.0 com suas dependências básicas. Ainda falta você adicionar o Projeto Persistence 2.0 ao Notus. Faça o seguinte, No mesmo local (Propriedades de Projeto) mas nas Propriedade do Projeto Notus, Clique em \textbf{Add Jar Project!} E Adicione o projeto Persistence que você acabou de fazer Chekout do repositório onde o persistence fica versionado. Agora pronto, tudo está configurado.

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{jarproj}
\end{center}


%Bib
\clearpage

\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{Oetiker}
OETIKER, Tobias. Et. Al. {\sl Introdu\c c\~ao ao {\LaTeX}.}
\url{http://mirrors.ctan.org/info/lshort/portuguese-BR/lshortBR.pdf}, 2001.

%\bibitem{Smith:2012qr}
%Smith, J.~M. and Jones, A.~B. (2012).
%\newblock {\em Chemistry}.
%\newblock Publisher, City, 7th edition.

\end{thebibliography}

\end{document}

